# 逻辑函数表达式
一个逻辑函数的表达式可以有五种形式
1. 与或表达式：$Y=\overline{A}B+AC$
2. 或与表达式：$Y=(A+B)(\overline{A}+C)$
3. 与非与非表达式：$Y=\overline{\overline{\overline{A}B}·\overline{AC}}$
4. 或非或非表达式：$Y=\overline{\overline{A+B}+\overline{\overline{A}+C}}$
5. 与或非表达式：$Y=\overline{\overline{A} ·\overline{B}+A\overline{C}}$

一种形式的函数表达式相应于一种逻辑电路。尽管一个逻辑函数表达式的各种表示形式不同，但逻辑功能是相同的


# 1.最简与或表达式
乘积项最少、并且每个乘积项中的变量也最少的与或表达式
$$\begin{aligned}
Y&=\overline{A}B \overline{E}+\overline{A}B+A\overline{C}+A\overline{C}E+B\overline{C}+B\overline{C}D \\
&=\overline{A}B+A\overline{C}+B\overline{C}\\
&=\overline{A}B+A\overline{C}
\end{aligned}
$$
根据[[2.3逻辑代数中的公式#9 反演律 摩根定律 ☆☆☆|摩根定律]]和[[2.3逻辑代数中的公式#4 多余项 生成项 公式|冗余项消除定理]]来化简

---
# 2.最简与非与非表达式
非号最少、并且每个非号下面乘积项中的变量也最少的与非表达式
1. 在最简与或表达式的基础上两次取反
2. 用摩根定律去掉第二个非号
$$\begin{aligned}
Y&=\overline{A}B+A\overline{C}\\
&=\overline{\overline{\overline{A}B+A\overline{C}}}\\
&=\overline{\overline{\overline{A}B}·\overline{A\overline{C}}}
\end{aligned}$$

---
# 3.最简或与表达式
括号最少、并且每个括号内相加的变量也最少的或与表达式
$$Y=\overline{A}B+AC$$
1. 求出反函数的最简与或表达式
$$\begin{aligned}
\overline{Y}&=(A+\overline{B})(\overline{A}+C)\\
&=\overline{A}·\overline{B} +AC+\overline{B}C\\
&=\overline{A}\overline{B} +AC
\end{aligned}$$
2. 利用[[2.4逻辑代数的基本规则#二、反演规则]|反演规则]]写出函数的最简或与表达式
$$Y=(A+B)(\overline{A}+\overline{C})$$

---
# 4.最简或非或非表达式
非号最少、并且每个非号下面相加的变量也最少的或非或非表达式
1. 在最简或与表达式的基础上两次取反
2. 用摩根定律去掉第二个非号

$$\begin{aligned}
Y&=\overline{A}B+A\overline{C}\\
&=(A+B)(\overline{A}+\overline{C})\\
&=\overline{\overline{(A+B)(\overline{A}+\overline{C})}}\\
&=\overline{\overline{A+B}+\overline{\overline{A}+\overline{C}}}
\end{aligned}$$

---
# 5.最简与或非表达式
非号下面相加的乘积项最少、并且每个乘积项中相乘的变量也最少的与或非表达式。
1. 求最简或非或非表达式
2. 用摩根定律取消大非号下面的非号
$$\begin{aligned}
Y&=\overline{A}B+A\overline{C}\\
&=\overline{\overline{A+B}+\overline{\overline{A}+\overline{C}}}\\
&=\overline{\overline{A}\overline{B}+AC}
\end{aligned}$$