# 一、公式化化简
就是运用逻辑代数的基本[[2.3逻辑代数中的公式|公式]]、定理和[[2.4逻辑代数的基本规则|规则]]来化简逻辑函数

## 1.并项法
利用公式$A+\overline{A}=1$，将两项合并为一项，并消去一个变量
$$\begin{aligned}
Y_1&=ABC+\overline{A}BC+B\overline{C} \\
&=(A+\overline{A})BC+B\overline{C}\\
&=BC+B\overline{C}\\
&=B(C+\overline{C})\\
&=B
\end{aligned}
$$
$$\begin{aligned}
Y_2&=ABC+A\overline{B}+A\overline{C} \\
&=ABC+A(\overline{B}+\overline{C})\\
&=ABC+A\overline{BC}{\text{ -----------摩根定律}}\\
&=A(BC+\overline{BC})\\
&=A
\end{aligned}
$$
若两个乘积项中分别包含同一个因子的原变量和反变量，而且其它因子都相同时，则这两项可以合并成一项，并消去互为反变量的两个因子

---
## 2.吸收法
1. 利用[[2.3逻辑代数中的公式#2 消项公式|消项公式]]  $A+AB=A$，消去多余的项
$$\begin{aligned}
Y_1&=\overline{A}B+\overline{A}BCD(E+F)\\
&=\overline{A}B
\end{aligned}
$$
$$\begin{aligned}
Y_2&=A+\overline{\overline{B}+\overline{CD}}+\overline{\overline{AD}{\ }\overline{B}}\\
&=A+BCD+AD+B\\
&=AB
\end{aligned}
$$
如果乘积项是另外一个乘积项的因子，则这另外一个乘积项是多余的
A是AB的因子，AB就是多余的

2. 利用[[2.3逻辑代数中的公式#3 消去互补因子公式|消去互补因子公式]] $A+\overline{A}B=A+B$，消去多余变量
$$\begin{aligned}
Y&=AB+\overline{A}C+\overline{B}C\\
&=AB+(\overline{A}+\overline{B})C\\
&=AB+\overline{AB}C\\
&=AB+C
\end{aligned}
$$
$$\begin{aligned}
Y&=A\overline{B}+C+\overline{A}{\ }\overline{C}D+B\overline{C}D\\
&=A\overline{B}+C+\overline{C}(\overline{A}+B)D\\
&=A\overline{B}+C+(\overline{A}+B)D\\
&=A\overline{B}+C+\overline{A\overline{B}}D\\
&=A\overline{B}+C+D
\end{aligned}
$$
如果一个乘积项的反是另一个乘积项的因子，则这个因子是多余的
A的反是$\overline{A}B$的一个因子所以因子$\overline{A}$是多余的

---
## 3.配项法
要加一些东西
1. 利用公式$A=A(B+\overline{B})$，为某一项配上其所缺的变量以便于用其他方法化简
$$\begin{aligned}
Y&=A\overline{B}+B\overline{C}+\overline{B}C+\overline{A}B\\
&=A\overline{B}+B\overline{C}+(A+\overline{A})\overline{B}C+\overline{A}B(C+\overline{C})\\
&=A\overline{B}+B\overline{C}+A\overline{B}C+\overline{A}{\ }\overline{B}C+\overline{A}BC+\overline{A}B\overline{C}\\
&=A\overline{B}(1+C)+B\overline{C}(1+\overline{A})+\overline{A}C(\overline{B}+B)\\
&=A\overline{B}+B\overline{C}+\overline{A}C
\end{aligned}
$$
2. 利用公式A+A=A，为某项配上其所能合并的项
$$\begin{aligned}
Y&=ABC+AB\overline{C}+A\overline{B}C+\overline{A}BC\\
&=ABC+ABC+ABC+AB\overline{C}+A\overline{B}C+\overline{A}BC\\
&=(ABC+AB\overline{C})+(ABC+A\overline{B}C)+(ABC+\overline{A}BC)\\
&=AB+AC+BC
\end{aligned}
$$
ABC项只有一个，但是ABC+ABC=ABC，所以可以多分出来几个ABC给其他项

---
## 4.消去冗余项法
利用[[2.3逻辑代数中的公式#4 多余项 生成项 公式 冗余律|冗余律]]$AB+\overline{A}C+BC=AB+\overline{A}C$将冗余项BC消去
两项中有没有含有同一个因子的原变量和反变量，如果有在看旁边的因子，看式子里有没有他俩与起来的项，`多一个因子没有关系，只要这项里面包含原变量和反变量旁边的两个变量与在一起的式子就能消掉`
$$\begin{aligned}
Y&=A\overline{B}+AC+ADE+\overline{C}D\\
&=A\overline{B}+(AC+\overline{C}D+ADE)\\
&=A\overline{B}+AC+\overline{C}D
\end{aligned}
$$
$$\begin{aligned}
Y&=AB+\overline{B}C+AC(DE+FG){\text{{\quad}————(DE+FG)被消掉}}\\
&=AB+\overline{B}C
\end{aligned}$$
若两个乘积项中分别包含某个因子的原变量与反变量时，则由两个乘积项中其余因子组成的第三个乘积项是多余的

---
# 例题
## 1.两次对偶化简函数
$$
Y=(\overline{B}+D)(\overline{B}+D+A+G)(C+E)(\overline{C}+G)(A+E+G)
$$
①先切出Y的对偶函数
$$\begin{aligned}
Y^`&=\overline{B}D+\overline{B}DAG+CE+\overline{C}G+AEG\\
&=\overline{B}D+CE+\overline{C}G
\end{aligned}$$
②再求一次对偶，便的Y的最简或与表达式
$$Y=(\overline{B}+D)(C+E)(\overline{C}+G)$$

